鬆你老母

身兼行政會議成員的安老事務委員會主席林正財表示，再有源頭不明的新型肺炎確診個案，情況令人擔心，相信社交距離措施暫時不能再放鬆。

林正財相信當出現源頭不明個案時，用圍堵政策，盡早確診、隔離和醫治，可以將源頭減滅。他又認為在疫情下，長者及老人院的情況比較令人擔心，當局已檢視安老院舍的通風設施及防感染培訓等，相信如果這些工作做得好，面對第四波疫情時，也可較為安心。

林正財又說，明白婚宴上限人數只有20人是比較少，自己同情新人的情況，認為在可控情況下，可以輕微放鬆。但強調在婚禮場合內，要做足所有防疫措施，實際可放寬的人數上限，則要與業界商討，視乎場合而定。

至於近日有多宗泰籍人士確診個案，林正財說，泰國控制疫情方面一直做得比其他東南亞國家好，形容情況令人驚奇，當局會再詳細了解泰國疫情情況，以及這些入境人士來港目的及有否違反入境時的安排等。